<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on ClozeOne</title>
    <link>https://clozeone.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on ClozeOne</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Mon, 01 Jan 2024 19:24:24 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://clozeone.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Asaservice</title>
      <link>https://clozeone.github.io/posts/asaservice/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 2024 19:24:24 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://clozeone.github.io/posts/asaservice/</guid>
      <description></description>
      <content></content>
    </item>
    
    <item>
      <title>Avaluacions</title>
      <link>https://clozeone.github.io/posts/avaluacions/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Dec 2023 18:43:17 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://clozeone.github.io/posts/avaluacions/</guid>
      <description>Sóc a una junta d&amp;rsquo;avaluació. S&amp;rsquo;ha de parlar del problema de les notes.
ESO L&amp;rsquo;Educació Secundària Obligatòria neix d&amp;rsquo;un problema: establerts els 16 anys com l&amp;rsquo;edat mínima per començar a treballar, l&amp;rsquo;anterior sistema d&amp;rsquo;Educació General Bàsica, que arribava fins els 13 anys, deixava els alumnes que no seguien estudiant cap de les opcions post obligatòries en un impasse que els podia dur a coses terribles, com les drogues o ser aficionats de l&amp;rsquo;Espanyol.</description>
      <content>&lt;p&gt;Sóc a una junta d&amp;rsquo;avaluació. S&amp;rsquo;ha de parlar del problema de les notes.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;eso&#34;&gt;ESO&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;Educació Secundària Obligatòria neix d&amp;rsquo;un problema: establerts els 16 anys com l&amp;rsquo;edat mínima per començar a treballar, l&amp;rsquo;anterior sistema d&amp;rsquo;Educació General Bàsica, que arribava fins els 13 anys, deixava els alumnes que no seguien estudiant cap de les opcions post obligatòries en un &lt;em&gt;impasse&lt;/em&gt; que els podia dur a coses terribles, com les drogues o ser aficionats de l&amp;rsquo;Espanyol. Així, es retallà la primària, que arribarà fins els 11 anys, i es creà una nova etapa dels 12 als 15 anys.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El primer escull que hem de salvar a l&amp;rsquo;ESO és el de tractar amb alumnes que ja han crescut i comencen a prendre algunes decisions pròpies, siguin o no encertades. Si a la primària tots els nens fan aproximadament el que els diuen els pares i els professors, començada la pubertat l&amp;rsquo;esperit de rebel·lió dels adolescents fa que siguin els seus propis companys la major influència - junt amb factors externs, com (calfreds) streamers de videojocs. És, de fet, bo i necessari que els joves comencin a prendre control de la seva vida, però en ocasions ho fan amb idees poc encertades al cap.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tercer d&amp;rsquo;ESO és un curs clau: hi ha un percentatge relativament gran d&amp;rsquo;alumnes que suspenen unes quantes assignatures. Als 14 anys ens trobem, a més, amb absentisme o semiabsentisme escolar, junt amb absentisme &lt;em&gt;de facto&lt;/em&gt;, és a dir, nens que venen a mirar l&amp;rsquo;infinit i passar l&amp;rsquo;estona perque l&amp;rsquo;escola no va amb ells. Per què han decidit que l&amp;rsquo;escola no va amb ells és un tema complicat.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ocasions, són fruit d&amp;rsquo;un entorn on ningú ha valorat el coneixement o, més encara, s&amp;rsquo;ha vist el coneixement com una manera de distingir-se del grup: ningú vol ser el setciències del grup en un grup on els setciències són uns perdedors. Té un sentit: l&amp;rsquo;èxit acadèmic ve de l&amp;rsquo;acceptació d&amp;rsquo;unes normes imposades, i rebel·lar-se contra les normes és un signe de maduresa durant l&amp;rsquo;adolescència. En altres ocasions, hi ha nens que assumeixen molt aviat que no serveixen per estudiar, i deixen de provar-ho perque no és per ells. Això passa molt en l&amp;rsquo;anglès: em trobo alumnes que em diuen &amp;ldquo;és que jo no sé anglès, és igual&amp;rdquo; ja a primer d&amp;rsquo;ESO i que no són capaços d&amp;rsquo;entendre que no saber anglès no és una característica essencial a ells mateixos, sino una cosa que es pot resoldre. Això passa molt en les assignatures instrumentals, com els idiomes, plàstica, música, o en certa manera educació física. També hi ha pares que no volen que els seus fills siguin més llestos que ells. En alguns altres casos, són nens que acaben d&amp;rsquo;aprendre que poden dir que no i que és molt difícil que ningú els faci fer res. Per suposat, hi ha conseqüències dels seus actes, però no les entenen ni les poden entendre. Quan dic que als adolescents se&amp;rsquo;ls està formant el cervell, ho dic literalment: el còrtex prefrontal, la secció del cervell que s&amp;rsquo;encarrega de decisions en que hem d&amp;rsquo;optar per coses que ens venen menys de gust _&lt;em&gt;ara&lt;/em&gt; per un bé major &lt;em&gt;més endavant&lt;/em&gt;, no s&amp;rsquo;acaba de formar fins a mitjans la vintena. En resum: que hi ha nens que amb 14 decideixen que passen dels estudis i s&amp;rsquo;hi pot fer molt poc, a menys que hi hagi tot un entorn que els animi a seguir, entorn que no existeix per un gran número de joves. I encara els queden dos anys d&amp;rsquo;escola, als 14.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Això ha dut durant molt temps al fracàs escolar: nens que no acaben els estudis obligatoris i que marxen al mercat laboral, on els explotaran perquè no tenen res a oferir i ni tan sols saben llegir els contractes o entenen, en general, res de res. Ara, però, la prioritat és evitar el fracàs escolar a tota costa: aconseguir que els adolescents siguin a l&amp;rsquo;escola fins els 16.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;definicions&#34;&gt;Definicions&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Una manera popular i trista de resoldre els problemes és cenyir-se a les definicions. En el cas de l&amp;rsquo;ESO, el que hem fet - com a societat, vull dir - és el que, des de fa unes dècades, s&amp;rsquo;ha convertit en el mètode estàndard: quantificar, i després fer que els números millorin. És una manera científica de fer que, a més, permet ensenyar gràfics amb fletxes que progressen de manera ascendent, objectiu últim de qualsevol gestor.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://clozeone.github.io/images/stonks.png&#34; alt=&#34;stonks&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si som estrictes amb les definicions i els números, l&amp;rsquo;educació no deixa de millorar. Tenim menys fracàs escolar perque és estrany que un alumne no arribi fins els 16 anys a l&amp;rsquo;escola. El procediment seguit, però, ha estat rebaixar el nivell d&amp;rsquo;exigència progressivament i canviar la definició mateixa de l&amp;rsquo;ESO: ja no és un nivell acadèmic que hem d&amp;rsquo;assolir, sino un període de temps a exhaurir. La paraula clau és &amp;ldquo;acompanyament&amp;rdquo;. El que passa és que hi ha altres números que contradiuen això: les proves PISA. No vull dir, ni molt menys, que les proves PISA siguin un bon mètode per avaluar la competència dels alumnes, però són examens en que hem de mostrar un cert coneixement que es passen a una etapa en que hem deixat d&amp;rsquo;exigir res, perque no va d&amp;rsquo;això, l&amp;rsquo;ESO.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Deia al principi que era a una junta d&amp;rsquo;avaluació. Ara ja no hi sóc, però la junta em va servir per veure que molts professors tenim la mateixa sensació: volem exigir més coneixements i més compliment de la feina, però ens trobem cada trimestre acceptant un treball a última hora per posar un quatre coma cinc que és un cinc que és un aprovat i pobre noi, que s&amp;rsquo;ha esforçat. Part del motiu és intern: volem evitar que els alumnes caiguin en el desànim i deixin de provar d&amp;rsquo;aprendre. Volem mantenir-los a l&amp;rsquo;escola i que potser en algun moment trobin l&amp;rsquo;inspiració, els ànims, l&amp;rsquo;il·luminació. El que passa és que no els donem l&amp;rsquo;oportunitat de trobar el valor de fer les coses bé i quan toca i no aprofitem l&amp;rsquo;oportunitat que aprenguin coses per motivació extrínseca que, una vegada les sàpiguen, podran arribar a entendre que tenen un sentit intrínsec. Quan saps coses, entens que saber coses és bo. Abans de saber-les, no ho entens. Part del motiu pel que acabem acceptant un treball a última hora és extern, però: les institucions pressionen per a que els nens vagin passant de curs i no engreixin les xifres del fracàs escolar. Institucions públiques i privades, val a dir. Les escoles concertades cauen en el mateix, per raons similars.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;in-conclusion&#34;&gt;In conclusion&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;administració Thatcher va implementar una sèrie de paràmetres i indicadors a la sanitat pública britànica per assegurar-se de manera quantificable que els treballadors eren eficients i es feia tota la feina possible. El resultat va ser que, en comptes de centrar-se en la feina, els treballadors de la sanitat pública només podien pensar en els indicadors, que es van convertir en l&amp;rsquo;objectiu últim. Això ha passat moltes vegades des d&amp;rsquo;aleshores i s&amp;rsquo;ha convertit en un problema. Fins i tot s&amp;rsquo;ha batejat amb un nom propi:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Goodhart&amp;rsquo;s Law states that when a measure becomes a target, it ceases to be a good measure. In other words, once a specific metric is identified as an indicator of success and becomes the focus of efforts, it can lose its effectiveness as a means of accurately measuring what it was originally intended to assess.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Aquest és part del problema. Els paràmetres que hem establert han acabat engolint tot altre criteri. Hi ha altres problemes, per suposat: una desconnexió salvatge entre els legisladors i la realitat de les escoles, per exemple, que porta a bajanades com dir que el treball per projectes és una bona idea. O altres coses molt més elementals, com la ràtio profesors / alumnes o el fet que els alumnes tenen el cervell bastant literalment corcat pels dispositius que fan servir a diari. Però ja en parlarem un altre dia, d&amp;rsquo;això.&lt;/p&gt;
</content>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Deuda</title>
      <link>https://clozeone.github.io/posts/la-deuda/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Nov 2023 11:13:29 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://clozeone.github.io/posts/la-deuda/</guid>
      <description>M&amp;rsquo;agradaria parlar de moltes coses a la meva assignatura de socials, però no tinc gaire temps i costa moltíssim arrossegar els alumnes, perque estan en una edat complicada i el cervell se&amp;rsquo;ls està formant encara. Argentina, per tant, no entrarà ni de lluny a l&amp;rsquo;assignatura.
Argentina no és una gran potència econòmica ni militar. No és un punt central de la geopolítica global. La llàstima és que podria haver-ho estat.</description>
      <content>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://clozeone.github.io/images/argentina.jpeg&#34; alt=&#34;imatge d&amp;rsquo;unes muntanyes amb un filtre taronja&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;M&amp;rsquo;agradaria parlar de moltes coses a la meva assignatura de socials, però no tinc gaire temps i costa moltíssim arrossegar els alumnes, perque estan en una edat complicada i el cervell se&amp;rsquo;ls està formant encara. Argentina, per tant, no entrarà ni de lluny a l&amp;rsquo;assignatura.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Argentina no és una gran potència econòmica ni militar. No és un punt central de la geopolítica global. La llàstima és que podria haver-ho estat. És un exemple de país amb molts recursos i molt potencial que es queda a mitges perquè no sap desenvolupar la seva pròpia indústria - o no li permeten.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;enveja&#34;&gt;Enveja&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Argentina es va independitzar de l&amp;rsquo;imperi espanyol l&amp;rsquo;any 1816, cosa que em fa &lt;em&gt;bastanta enveja&lt;/em&gt;. Menys d&amp;rsquo;una dècada després, ja s&amp;rsquo;havia endeutat amb el Barings Bank britànic per la xifra d&amp;rsquo;un milió de lliures, quantitat que ara equivaldria a 110000 milions de lliures. Això passa amb molts nous països, que han de construïr infraestructures necessàries.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El préstec era d&amp;rsquo;un milió de lliures, però Argentina només va rebre 570000 lliures. La resta es va esvaïr en comissions i despeses. La delegació de negociadors argentins i britànics van oferir al banc l&amp;rsquo;estat de Buenos Aires en la seva totalitat com a garantia pels préstecs. A més, dels diners que l&amp;rsquo;Argentina va rebre, només un 20% va ser en or: la resta va ser en bitllets, i era per tant depenent del propi imperi britànic.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El crèdit es va demanar per a la millora i ampliació del port de Buenos Aires. En comptes d&amp;rsquo;això, els diners es van fondre ràpidament en una guerra contra Brasil. Brasil comptava amb el suport militar dels britànics, que van bloquejar el port de Buenos Aires durant tres anys. L&amp;rsquo;any 1827 l&amp;rsquo;Argentina va ser incapaç de pagar el préstec i el Barings Bank es va quedar amb dues fragates que s&amp;rsquo;estaven construïnt a Anglaterra, pagades per Argentina. Això va contribuïr a debilitar l&amp;rsquo;exèrcit argentí, i a que el Regne Unit no tingués cap problema per ocupar les illes Malvines. Macos, els britànics, eh? Quan dic que sovint em sento brut ensenyant anglès és per coses com aquestes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L&amp;rsquo;Argentina va ser incapaç de pagar aquest deute dues vegades més durant el segle XIX. Va acabar de pagar-lo el 1904. En resum, un préstec malgastat que va condicionar la política argentina durant tot el segle XIX, que va trigar 80 anys en tornar-se, i que va costar vuit vegades el demanat originalment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;del&gt;Per sort, Argentina no va repetir aquesta dinàmica mai més i va construïr una economia sòlida basada en la producció de bens d&amp;rsquo;alt valor afegit, sense haver-se d&amp;rsquo;endeutar en monedes estrangeres. Menys mal.&lt;/del&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;sike&#34;&gt;Sike&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;A classe estem explicant com la Xina va arribar a ser una potència econòmica. L&amp;rsquo;essència de la qüestió és que fa falta produir bens que tinguin un valor afegit: vendre matèries primeres pot tenir un valor, sobre tot si no tothom hi té accés, a aquestes matèries, però el valor sempre serà menor al de les mateixes matèries després de processar. I si el procés és complicat, el valor encara serà més alt. Per això un estat sense matèries primeres com, per exemple, Japó pot esdevenir ric: saben com afegir valor a les matèries que compren d&amp;rsquo;altres països. El que exporten costa més que el que importen, i per tant acumulen diners.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per poder arribar a produïr bens de valor, però, fa falta tenir una infraestructura i uns coneixements - a més de tenir prou treballadors capaços de fer la feina requerida. Energia, transport, educació, sanitat - tot és part de la bastida que cal erigir per a que puguin dur-se a terme activitats d&amp;rsquo;alt valor afegit. Hi ha una qüestió important, però: els estats que ja tenen aquesta capacitat productiva no tenen cap interès en tenir nous competidors, i prefereixen que els altres estats siguin mà d&amp;rsquo;obra econòmica, un lloc d&amp;rsquo;on extreure matèries primeres pel millor preu, i un mercat pels bens que produeixen. Els EUA, en primer lloc, i la resta dels estats d&amp;rsquo;occident prefereixen una Argentina subjugada i empobrida que els permeti fer-la servir.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;neocolonialisme&#34;&gt;Neocolonialisme&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;El neocolonialisme és la continuació de l&amp;rsquo;extracció de recursos i la subjugació de països del colonialisme per altres mitjans. N&amp;rsquo;és, en certa manera, un refinament: segueix sent violent i segueix tenint conseqüències terribles pels estats que en són víctimes, però exigeix menys infraestructura i menys despesa pels estats colonialistes. L&amp;rsquo;Argentina n&amp;rsquo;és un exemple clar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Els EUA han intervingut en la política Argentina a través del recolzament a cops d&amp;rsquo;estat, a través dels mitjans de comunicació, i a través de batalles judicials. L&amp;rsquo;eina més constant, però, ha estat el condicionament de l&amp;rsquo;estat argentí a través del deute, ja sigui amb els propis EUA o del Fons Monetari internacional. Han fet servir l&amp;rsquo;endeutament i la complicitat de certs elements dins del govern argentí per poder canviar la direcció del pais i fer que, en comptes de desenvolupar-se industrialment, privatitzés i vengués infraestructures i empreses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;On la Xina ha aconseguit desenvolupar-se, Argentina ha caigut a la òrbita dels EUA, que vol una Argentina de mà d&amp;rsquo;obra barata, agrària i minera, d&amp;rsquo;on treure matèries primeres i on vendre productes i serveis. En Javier Milei vol insistir en aquesta direcció, situant-se encara més alineat amb els Estats Units fins el punt de fer servir el dòlar com a moneda a Argentina - cosa que faria dependre el país de la política econòmica dels EUA. És possible que no pugui ni tan sols fer-ho (l&amp;rsquo;Argentina no té ni de lluny les reserves de dòlars per fer això i és complicat que arribi a tenir-los) i, de moment, ha incomplert promesa rere promesa.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;阿根廷&#34;&gt;阿根廷&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;És una tragèdia pels argentins, que pateixen moltíssim aquestes decisions econòmiques i veuen el seu país esquarterat. El que nosaltres podem aprendre és que, en la geopolítica i en el comerç internacional, els països necessiten desenvolupar les seves infraestructures i la seva indústria (i, en ocasions, el seu exèrcit) per no ser víctimes de tractes injustos. Tot i això, de vegades es troben amb traïdors a la seva societat que estàn disposats a sabotejar el seu païs per fer-se rics.&lt;/p&gt;
</content>
    </item>
    
    <item>
      <title>So, how much do you know about China?</title>
      <link>https://clozeone.github.io/posts/so-how-much-do-you-know-about-china/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Nov 2023 21:57:18 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://clozeone.github.io/posts/so-how-much-do-you-know-about-china/</guid>
      <description>Essencialment, sóc un professor d&amp;rsquo;anglès. Més essencialment, però, sóc un professor. Això és el que devien pensar quan, a l&amp;rsquo;escola on treballo, em van encarregar ensenyar geografia en anglès aquest any - i els vinents, segons sembla. Em van donar un llibre com a punt de partida, Prisoners of Geography, d&amp;rsquo;en Tim Marshall. És una visió molt generalista de la geopolítica, però és una visió de la geopolítica, i és per tant més del que la pràctica totalitat dels meus alumnes tenen.</description>
      <content>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://clozeone.github.io/images/worldmap.jpg&#34; alt=&#34;mapa del món, en un to similar al de la pàgina&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Essencialment, sóc un professor d&amp;rsquo;anglès. Més essencialment, però, sóc un professor. Això és el que devien pensar quan, a l&amp;rsquo;escola on treballo, em van encarregar ensenyar geografia en anglès aquest any - i els vinents, segons sembla. Em van donar un llibre com a punt de partida, &lt;em&gt;Prisoners of Geography&lt;/em&gt;, d&amp;rsquo;en Tim Marshall. És una visió molt generalista de la geopolítica, però és una visió de la geopolítica, i és per tant més del que la pràctica totalitat dels meus alumnes tenen. Hi ha algun noi - majorment són els nois, encara que no entenc ben bé per què - que s&amp;rsquo;ha interessat per la geografia. Els encanta memoritzar capitals, banderes, països. Les notícies els fan més mandra, però n&amp;rsquo;hi ha que intenten tenir una mica d&amp;rsquo;idea perquè s&amp;rsquo;estan formant una visió del món. L&amp;rsquo;ideologia els arriba abans que les dades, a la majoria, però no és cap sorpresa, tampoc: sentim, i després pensem com justifiquem aquests sentiments. A mi les idees em van arribar tard, però no he estat mai gaire llest.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De l&amp;rsquo;experiència que tinc, encara molt breu, n&amp;rsquo;extrec que fa falta activar el seu coneixement previ, i després anar duent a terme el procés d&amp;rsquo;abocar informació i després fer-los organitzar-la, repetidament, fins que s&amp;rsquo;han quedat amb els punts essencials. Com a mínim els meus alumnes saben que &lt;em&gt;Russia is big&lt;/em&gt;. Estic intentant trobar la mida: quanta informació he de donar abans de fer-los-la (?) estudiar, organitzar, i retornar. El que si que he après ja és que donar-los les respostes és una mala idea, perquè són les meves respostes, no les seves. Se&amp;rsquo;ls ha de donar les preguntes i els mitjans per trobar les respostes. I, aquesta vegada, provaré de fer-los també trobar les preguntes a ells, perque saber &lt;em&gt;què em poden demanar, d&amp;rsquo;això&lt;/em&gt; és importantíssim.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estic molt centrat en la millora del procés, però em preocupa estar deixant de banda un altre tema important: quina és la meva intenció, en el fons? Per suposat, vull que els meus alumnes tinguin una idea general dels &lt;strong&gt;fets&lt;/strong&gt; de la geopolítica, però també voldria que n&amp;rsquo;entenguessin els &lt;strong&gt;processos i causes&lt;/strong&gt;. Vull que entenguin com de gran és el món, però també com funciona. En la mesura que pugui, és clar. Jo tampoc és que en tingui gaire idea.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Del que sí que me&amp;rsquo;n adono és que &lt;em&gt;Prisoners of Geography&lt;/em&gt; és bastant parcial. El punt de vista està impregnat d&amp;rsquo;anglocentrisme i menciona les misèries de l&amp;rsquo;imperialisme americà el mínim imprescindible. Treballar amb el ChatGPT m&amp;rsquo;ajuda a trobar alguns punts de vista alternatius, però crec que necessito un altre llibre que faci de contrapès ideològic. No crec en l&amp;rsquo;equidistància, i s&amp;rsquo;ha de prendre partit, però vull alumnes que vegin diferents punts de vista. Crec que aquest curs de geopolítica, si l&amp;rsquo;arribo a fer més vegades, esdevindrà el somni sofista de convèncer d&amp;rsquo;una cosa i acte seguit del contrari, però amb l&amp;rsquo;intenció de crear en els alumnes la consciència de que el text més ben escrit i més aparentment raonable els pot estar intentant enredar, i que generalment els estarà donant relat subjectiu, independentment de si l&amp;rsquo;autor en té l&amp;rsquo;intenció.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Em sap greu pels alumnes d&amp;rsquo;aquest primer curs, en part. Sé que estic fent el que puc, i que sóc bon professor en molts aspectes, però estic aprenent sobre la marxa i l&amp;rsquo;any que ve seré molt millor del que sóc ara. Ara mateix sóc molt millor del que era fa dos mesos. Em toca treballar molt, sigui com sigui. Hi ha feines molt pitjors, val a dir.&lt;/p&gt;
</content>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
